央行宣布 : 二維碼支付每日限額500元

內地電子支付發展迅速，店鋪裡經常見到二維碼的支付功能，只要掃一掃掛在商家旁的二維碼牌就可以過到數了。
支付方式雖然方便快捷但央行宣布，將監管這些稱為「靜態二維碼」的支付方式。它解釋，二維碼圖案容易被人換走偷錢，風險太高，所以訂了每日只可以支付500元的上限。
學者指的除了預防風險外，監管可保障銀行利益。

#無現金社會
#靜態二維碼
#央行監管
##有線中國組

500蚊邊夠阿教授用qr code 叫雞啊

佢叫果d$50蚊有膠液

俾錢請一堆五毛
最後仲少過我張8達通

諗起之前係咁吹奏二維碼可以叫雞D死老野真係忍唔住笑

500蚊做得乜
食個飯都多幾條友都要拎現金

真係好撚先進

靜態二維碼，動態唔限500

邊度搵咁多動態...
好多鋪頭仔都係印支旗仔做靜態qr code收錢算
唔通下下叫老細打開部電話來收錢咩

應該係怕走資

呢毎世界有QR CODE機掃人QR CODE

唓，咁之前吹嘅“舖頭仔收錢唔洗有機”呢樣嘢，而家出咗問題啦
RFID卡/NFC夠有機收錢囉，快過你QR code添

咁點樣貼個qr code畀人買餸用呀

大陸d舖頭仔洗費最多咪幾十蚊

一日做十零單生意就收工？

如無理解錯，篇文寫靜態碼支付方限500
收錢唔關事

嘩，俾幾舊水呢啲濕碎錢咁麻煩
又話好先進嘅？

當你係先(中國啲所謂中文我真係睇唔明)，咁普通人畀多幾轉錢，咪又係畀唔到。咪一樣對無機嘅商店有影響。

唉喲喲
五舊水仲少過八達通

QR Code咁安全，點解要設限呀？ 央行盲反

500蚊 姐係專畀低端人口用 ？

D wade呢

忙緊入番啲錢去八達通

我睇過段長d既文，無記錯的話，靜態碼支付上限500 (電子錢包餘額錢), 另外綁定左既銀行咭又有500 上限，加埋比舖頭仔都有1000零用，再加上好d既食店，便利店，連鎖快餐，超市都係用動態果隻，動態碼好似無話有上限

所以其實一日 500＋500 蚊零用錢比舖頭仔一般大正路都夠

五覺話靜態QR code好安全
遭殃銀行話靜態QR code唔安全

你會信五毛嗎？

叫啲五毛點跟呀

佢哋收得錢做雞，點都要做到夠鐘

支那真係痴撚線，人地點做生意關你鳩事咩

買塊和牛都唔撚止

弱智支那又要威又要載頭盔，咁都好嘅，起碼佢自己都知管中國人管到無咩人有常識智慧處理日常生活

香港好落後

source

人灺叫七十歲老雞
廿蚊q

好撚戇鳩， 限500 就係想安全唔洗一野俾人偷咁多， 但綁住銀行卡反而重多500限額， 咪俾人偷得重多。

其實舖頭仔用qr code慳個set機成本都合理(壟斷左會唔會收高額手續費就後話) ， 但有返咁上下規模都係用nfc或信用卡好過啦， 支那垃圾在永遠一窩蜂用死一樣野唔俾人有選擇， 一死就冚家鏟。

其實支那寶唯一好處就只有商家暫時唔洗俾咁多手續費同搞咁多野。

用家黎講有咩好處？班支那狗五毛同廣告成日都只係講有得夾錢食飯， 真係屌拿聲。

八達通對用家既好處就多好多

5毛死撚唒

見D人之前係度吹奏支那寶好過八達通
而家個心好涼

五毛呢？

五毛無腦成日炒車

又話好安全既

而家咪又係要部機

幫你地諗埋點SPIN

最多咪拆單支那寶俾500 WE7PAY俾500

成千銀應該都好夠洗

人地而家可以有機冇機都俾到錢
明未?

而家笑緊央行自己都信唔過QR code安全性
明未？

動態生成可無上限
睇唔睇到

qr code打手list
D wade
姐打羅夫
賈雨村
人生鍾嘉欣
上坂堇

依家支那銀行話唔安全呀
你呢條五毛點spin都係「唔安全」

半年後冇改先出黎打飛機啦

五毛又失明 ？

垃圾支那寶
自己有安全風險唔撚去改，掉番轉頭走去限個用家交易上限當做咗野

對於使用動態條碼（如手機上實時生成的條碼）進行支付，風險防範能力根據交易驗證方式不同分為A、B 、C三級，同一客戶單日累計交易限額分別為自主約定、5000元、1000元。

邊個話dynamic qr code 唔限呀

自主約定點解呀

行過見金鋪寫歡迎用支那寶同微訊，金鋪係咪收皮

你叫中國大陸五毛狗！

點駁好呢！

欺詐手段多 掃碼小心這些雷
梳理公開材料可以發現，此前有不少案例利用的就是當下掃碼的一些缺陷和漏洞。
1、靜態條碼被“調包”
2017年3月，江某誤掃了共用單車上被掉包的二維碼，將99元押金轉入不法分子帳戶，無法追回。目前，部分特約商戶(小微商戶)用靜態條碼作為收款碼，但靜態條碼容易被調換，如果掃描不法分子調換的條碼支付，資金將付給不法分子，導致商戶無法收到錢款。
2、利用收款碼偽造交通罰單等
2017年3月，南京的鄒先生在車上發現一張違停罰單，並附有二維碼“掃碼可繳費”。掃描二維碼後顯示“違章處理，轉帳200元，點擊確認”。核實發現是假罰單。
不法分子利用消費者圖省事的心理和有時存在粗心大意的情況，基於日常生活消費、公共事業繳費(水、電、燃氣費等)、交通違章發單繳費等應用場景，編造虛假的繳費資訊通知或提示，同時放置或印製偽造的條碼，誤導客戶掃描虛擬碼，實施欺詐。
3、嵌入木馬，掃碼被盜刷或竊取信息
不法分子將木馬病毒程式嵌入到其生成的條碼當中，一旦誤掃了此類條碼，手機就可能中毒或被他人控制，導致帳戶資金被盜刷、個人敏感資訊洩露等風險問題發生。近期“清理僵屍粉”騙局也屬於這種類型。
4、誘騙消費者發送付款碼後盜刷
不法分子以金錢或物質獎勵、優惠等誘導消費者向其發送付款碼，之後迅速實施盜刷。2016年8月，參加了“集贊送禮品”活動的雲南楊小姐聯繫商家換取獎品，商家不斷要求楊小姐發送付款碼，最終成功盜取了其帳戶資金。
5、虛假網店發收款條碼實施欺詐
在網購過程中，存在不法商戶在消費者支付環節騙取其使用購物平臺監控外的掃碼方式進行付款。南京的沈小姐在網購選好衣物後，通過店家發來的二維碼進行手機付款，但之後被對方拉黑，損失約2000元。
6、利用小禮品等獎勵誘導掃碼註冊
不法分子採用贈送小禮品的方式，誘導消費者掃描二維碼並在註冊頁面填寫姓名、手機號、身份證號等相關資訊，隨後將個人身份資訊轉賣獲利。(宓迪)

明年4月1日起掃碼付款將限額 最低單日限額500元

條碼支付告別“無證駕駛” 掃碼付款將迎額度限制
二維碼支付迎監管，央行發佈條碼支付新規，明確支付機構提供條碼支付服務必須持牌經營，將對條碼支付額度進行分級管理

用支付寶、微信等應用掃碼付款，將正式迎來額度限制。央行官網昨日發佈了《中國人民銀行關於印發的通知》，配套印發相關技術規範，從額度、風險防範等多個角度進行了管理。
條碼支付新規明確支付機構提供條碼支付服務，必須持牌經營，此外還將對條碼支付額度進行分級管理，新規自2018年4月1日起實施。
按風險劃分四級，採取限額管理
新規的重點之一是強調業務資質要求。明確支付機構向客戶提供基於條碼的付款服務時，應取得網路支付業務許可；支付機構為實體特約商戶和網路特約商戶提供條碼支付收單服務的，應當分別取得銀行卡收單業務許可和網路支付業務許可。
新規指出，銀行、支付機構應根據《條碼支付安全技術規範(試行)》(銀辦發〔2017〕242號)關於風險防範能力的分級，對個人客戶的條碼支付業務進行限額管理。
具體來看：風險防範能力達到A級，即採用包括數位憑證或電子簽名在內的兩類(含)以上有效要素對交易進行驗證的，可與客戶通過協定自主約定單日累計限額。
風險防範能力達到B級，即採用不包括數位憑證、電子簽名在內的兩類(含)以上有效要素對交易進行驗證的，同一客戶單個銀行帳戶或所有支付帳戶單日累計交易金額應不超過5000元。
風險防範能力達到C級，即採用不足兩類要素對交易進行驗證的，同一客戶單個銀行帳戶或所有支付帳戶單日累計交易金額應不超過1000元。
而風險防範能力達到D級，即使用靜態條碼的，同一客戶單個銀行帳戶或所有支付帳戶單日累計交易金額應不超過500元。
靜態條碼目前被認為是風險最大的支付領域之一。除了限額管理外，新規還提出了一系列防範靜態條碼風險的措施：包括要求靜態條碼應由後臺伺服器加密生成、要求展示靜態條碼的介質應放置在商戶收銀員視線範圍內，商戶應定期對介質進行檢查、要求靜態條碼採用防護罩等物理防護手段避免被覆蓋或替換等。
此次《規範》將條碼支付分為付款掃碼和收款掃碼。“付款掃碼”是指付款人通過手機、Pad等移動終端識讀收款人展示的條碼完成支付的行為，是用戶主動掃碼付款，俗稱“主掃”；“收款掃碼”是指收款人通過識讀付款人移動終端展示的條碼完成收款的行為，是用戶被動掃碼支付，俗稱“被掃”。
中國社科院金融所支付清算研究中心特約研究員趙鷂認為，由於在此前的試點應用中，條碼支付風險乃至用戶資金損失多發生於“主掃”，特別是“主掃”靜態條碼，《規範》以限制靜態掃碼限額和約束銀行、支付機構開展付款掃碼服務的具體行為與風控措施並要求他們提供客戶權益受損解決機制等具體條款，積極引導付款人“主掃”經過安全加密和設置有效期(一般為一次性條碼)的動態條碼，將商戶的較大金額收款行為也引導到“被掃”上來。
趙鷂認為，《規範》是條碼支付的“駕駛證”。央行新規讓條碼支付從此告別“無證駕駛”與“危險駕駛”。
安全風險考慮，二維碼支付曾被暫停
條碼支付的發展經歷了“一波三折”：2011年，央行同意部分非銀行支付機構(簡稱支付機構)在限定場景內試點開展條碼支付業務，並提出嚴格的風險管理要求。到了2014年，在未建立有效安全措施、統一的業務規則和消費者權益保護制度的背景下，部分支付機構採取持續補貼的方式廣泛推廣條碼支付業務，人民銀行對其採取了暫停線下條碼支付業務的監管措施。
在此後的一段時間裡，以支付寶、財付通為代表的二維碼支付機構通過改造掃碼流程(如從使用者掃商家改為商家掃使用者)等方式，並未放棄搶佔二維碼支付市場；而在互聯網巨頭的大額補貼之下，二維碼支付也逐漸為大眾所知曉。
央行有關負責人在答記者問中指出，隨著近年來支付標記化(Tokenization)等技術在移動支付中的廣泛應用，客觀上提高了條碼支付的安全標準。但是，囿於缺乏統一的業務規範和技術標準，在條碼生成機制和傳輸過程中仍存在風險隱患，也引發了支付安全的風險案件，市場機構在業務推廣過程中還存在不正當競爭等現象。
為規範條碼支付業務，保護消費者合法權益，促進移動支付業務健康可持續發展，人民銀行指導中國支付清算協會組織市場機構、專家學者就條碼支付相關問題開展充分研討並達成高度共識，研究制定了相應業務規範和技術規範。 新京報記者 宓迪
釋疑
1 限額對消費者有影響嗎？
專家認為，各項單日累計交易額度能滿足大部分人使用條碼支付付款的需求。
央行表示，條碼支付與傳統銀行卡等支付工具相比在交易安全性上存在一定不足，人民銀行堅持條碼支付小額、便民的定位，對條碼支付風險防範能力進行分級。發行條碼的銀行、支付機構應根據風險防範能力等級，在確保風險可控和儘量滿足用戶需求的前提下科學合理設置相匹配的日累計交易限額。
“簡單地說，就是使用者的風險防範等級越高，每天可以交易的金額就越高，如規範中提到的A級，採用數位憑證或電子簽名，再加上靜態密碼、指紋等要素，就可以不受額度限制。”拉卡拉支付股份有限公司資深合規總監唐淩指出，“如果商家放個靜態碼你就敢掃，支付額度自然就低。”
“儘管監管對靜態碼有不少要求，如商家定期檢查，用玻璃罩蓋上等措施，但在掃碼支付的風險案件中，靜態碼占比仍很高，那每天就限額500元，即便是被騙，損失也可控。”唐淩表示，如用動態碼付款，風險自然少，限額就會提升。這也是監管政策的一個良好導向。
據記者小範圍調查，500元的靜態條碼限額能夠滿足多數人的日常支付需求。
“市場統計表明，條碼支付業務量的95%是單筆500元以下的小額交易，2017年上半年筆均百元左右。”中國社科院金融所支付清算研究中心特約研究員趙鷂指出。
中國支付清算協會執行副會長兼秘書長蔡洪波認為，總體來看各項單日累計交易額度能夠有效滿足絕大部分客戶使用條碼支付進行付款的需求，基本不影響消費者使用的便利性體驗，同時也能夠顯著提高條碼支付的安全水準。 新京報記者 宓迪
2 新規對機構有何影響？
騰訊和支付寶方面均表示，正在學習央行通知，會持續收集用戶和商戶的實際需求。
在協力廠商移動支付領域“寡頭局面”逐漸形成的過程中，市場份額的細微變動背後，機構之間也不惜通過“線下支付返現”、“折扣”等優惠措施吸引用戶和流量。
央行有關負責人直言，條碼支付在促進移動支付普及發展的同時，出現擾亂市場公平競爭秩序的現象。“部分市場機構在開展條碼支付業務時，在定價和市場推廣策略中採取傾銷、交叉補貼等不正當競爭手段，濫用本機構及關聯企業的市場優勢地位，排除、限制支付服務競爭，導致支付行業無序發展和不公平競爭，擾亂市場秩序。”
在蘇甯金融研究院互聯網金融研究中心主任薛洪言看來，新規注意到了“部分機構採取燒錢、補貼”等市場行為。“支付本就是微利業務，中小支付機構無力補貼市場，站在監管機構角度，部分機構採取燒錢、補貼等方式拓展市場會加速行業分化，不利於整個支付生態體系的穩定與健康發展。”
針對此次央行發佈的條碼支付業務規範，27日晚間，騰訊方面表示，正在組織相關團隊學習消化這一通知，“我們也在收集用戶和商戶的實際需求，同時積極研發新技術以及探索新技術應用於條碼支付領域的可行性。”公開資料顯示，擁有央行協力廠商支付牌照的騰訊財付通目前旗下有微信支付、QQ錢包兩大產品，使用者數已超過8億，日均交易筆數已超過6億筆。
支付寶方面表示，高度認同央行為規範條碼支付所作出的努力，支付寶非常關注並正在組織團隊認真學習這一通知，會持續收集用戶和商戶的實際需求，積極研發新技術以及探索新技術應用於條碼支付領域的可行性。 新京報記者 陳鵬
行業
二維碼支付正上演“三國殺”
2016年，中國支付清算協會向支付機構下發《條碼支付業務規範》(徵求意見稿)，被行業內認為是官方首次公開認可條碼支付的標誌。此後的一段時間內，包括銀聯、商業大行們加快了二維碼支付產品的步伐，紛紛推出二維碼支付產品。
這段時間裡，銀聯推出銀聯版二維碼標準、涵蓋二維碼支付功能的“雲閃付”APP，而支付寶、財付通們亦並未放慢攻城掠地的步伐，更是將行業內“三國殺”的戰火逐漸燒到海外，創始人紛紛親自上陣，為自家產品月臺。
專家指出，二維碼的背後，是各個巨頭對支付場景的爭奪，而支付是金融體系的基礎。根據中國支付清算協會此前的一份調研，用戶最常見的條碼支付場景為超市或便利店，之後為餐飲店、自動售賣機及電影院等。
央行公佈的支付體系運行總體情況顯示，三季度移動支付業務97.22億筆，金額49.26萬億元，同比分別增長46.65%和39.42%。 新京報記者 宓迪

支支寶係比中央銀行過一楝修policy玩
支支寶只係叻極咪係民營, 最後共產黨話事

重點係：央行自己都話唔安全呀
spin 埋啲500蚊理據嘅傻仔五毛收收皮啦

過咗500雖然可以用動態qr code即係掃機
但係仲要加電子簽名

最後又係要用返pos 機
或者兩部電話撳黎撳去
初初話貼qrcode 就收得錢
唔洗裝pos 機比其他電子支付方便
小販都用得
而家一係用機 一係一日做五百蚊生意收工

風險防範能力達到B級，即採用不包括數位憑證、電子簽名在內的兩類(含)以上有效要素對交易進行驗證的，同一客戶單個銀行帳戶或所有支付帳戶單日累計交易金額應不超過5000元。
風險防範能力達到C級，即採用不足兩類要素對交易進行驗證的，同一客戶單個銀行帳戶或所有支付帳戶單日累計交易金額應不超過1000元。
自己貼乜都冇睇?

我都話左科技係咩人手上就會有咩發展
電子交易本身都唔係新野，不過講咩野qr code pay講到領先全球就真係好撚樣衰
有咩就qr code立相應法律呀？想學瑞典呀

睇漏左
因為頭先有線條link話過500係掃code

qr code根本就戇鳩

加簽名

共產黨搞自由經濟
連交易都要限額
搞滲透搞破壞係就叻

信用咭有冇limit?
全世界用黑咭?

你唔好混淆信用卡同qr code本質
依家係大陸話qr 唔安全
信用卡會危險過qr code?
除非你話高科技犯罪集團囉

屌你快d拎瑞典黎抬高qr code啦

唔駛轉移視線喎
有冇limit呀?
apple pay綁住信用咭都爆騙案喎

但我隨手印個qr code 就得喎
限額我講得唔清楚
信用卡係跟收入喎阿哥仔
Qr code都有跟收入架咩

其實將個QR code收埋d就唔會俾人換la

我支持全面採用qr code交易

中國搞咩都好on9，set完限額搞好保安，連落銀行又加返個額

visa搞QR code又唔見visa鬧出咁多笑話

你都知答案啦

你講visa冇用架
連登仔眼中支那先係qr code唯一代言人

所以呢

所以qr code限制更多囉柒頭

所以我支持用qr code取代所有電子交易
唔試過點知好唔好
有中國磅住信心保證

央視盲反

真係好疑問，點解淘寶、支付寶係同一間公司就可以切割到，唔洗屌
而支付寶同QR code就不可分割一部分，撐QR code=五毛

唔通visa用QR code又關中國事

吹奏大陸電子支付好先進班撚樣呢？

商戶信用卡二維碼每日收款不得超過1000

即係街邊檔賣衫褲鞋襪嘅可以賣十零廿件就收工

註：收入=/=利潤

即係顧主要俾收銀員工要部電話逐個客掃，同八達通要租機冇分別

知道價位 500 叫唔到雞

又俾五毛燈撚死左 笑到肚痛

有時真係忍唔住笑

顧主要將部電話由開工至收工固定喺收銀台上面，咪即係要買多部電話
定係個顧主夠膽將自己個帳號密碼輸入員工部電話度

一人舖頭，老闆即係收銀咪可以自己用自己部電話收唧
咁個顧主要出街，叫個侍應收住先，唔通擺低部電話俾個侍應呀
咁個老闆出街點用電話

而家係咪冇軟件可以生成qr code?

你篇文cap出嚟喎，定係句「商戶信用卡二維碼每日收款不得超過1000」有其他解釋？

上面防走資,仲比你咁玩

支那Qr code又贏

係IT 角度: 有
WeChat Pay 根本有API 可以generate dynamic QR code.

一日唔可以用多過$500
我不如用返八達通

之前唔係拍哂心口好安全好先進咩
又話咩貼張紙就得唔使整多部機